<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>专题介绍 | 主页</title>
    <link>http://LLX618.github.io/post/</link>
      <atom:link href="http://LLX618.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>专题介绍</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 04 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://LLX618.github.io/media/icon_hua2ec155b4296a9c9791d015323e16eb5_11927_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>专题介绍</title>
      <link>http://LLX618.github.io/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>专题一：多源运维数据的全息智能采集与多维实时感知方法</title>
      <link>http://LLX618.github.io/post/zhuantiyi/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://LLX618.github.io/post/zhuantiyi/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;text-justify:auto&#34;&gt;研究基于天基卫星快速解译、空基多智能体协同巡检以及地基IOT群体传感的空天地一体化运维性态信息的实时智能感知方法，研发基于网联资源调度的“端-边”数据校验与保障算法，研究基于多智能体无人系统的多源运维数据感知方法。&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p align = &#34;left&#34;&gt;基于新型智能运维感知智能体，设计智能体分簇策略和基于链路感知的路由选择策略，建立簇首智能体无人自组网方法；研究自组网多点广播中继机制，提出近“端-边”侧数据校验与保障算法，突破基于负载均衡的网联资源调度分配和智能自组网技术，实现“端-边”数据有效、高效并网并提高通信网络吞吐量。面向运维过程中准实时性、高准确性和强鲁棒性的需求，搭建分层分布式的多智能体协同处理架构，提升多智能体间、多智能体与运维设施间的信息协同、性态感知与联动控制能力。该技术预期开发领先的分布式自组网和感知智能体群组网技术，降低智能感知系统的延时性，预计获得专利、学术论文等形式的知识产权。&lt;/p&gt;
&lt;div style=&#34;text-justify:auto&#34;&gt;面向区域建筑群与市政公用设施集群全寿命期运维情景，研究空天地一体化广域运维监测与多源数据协同采集方法，结合卫星、5G、物联网、光纤等技术，研发空天地一体化全息协同感知技术，实现多源运维数据的全息采集与实时感知，提升广区域、多层次、立体化的空间协同监测能力。该技术预期实现覆盖范围不小于2平方公里级的城市建筑群、桥梁隧道边坡群的区域集群空天地协同监测，获得专利、学术论文等形式的知识产权。&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>专题二：面向多源运维数据的分布式边缘计算体系与网联架构</title>
      <link>http://LLX618.github.io/post/zhuantier/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://LLX618.github.io/post/zhuantier/</guid>
      <description>&lt;p&gt;研发新型边缘智能体和边缘节点架构，研究资源配置优化模型和自适应网络动态调度方法，搭建基于分布式边缘计算体系的智能网联架构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研发新型边缘智能体和边缘节点架构，深入分析运维数据的特征及其数据感知和获取的技术方案，研究连接核心云和终端间链路上的新型边缘智能体性能优化技术，提升边缘硬件设备的存储和计算能力；优化数据传输路径与传输方式，建立一套新型的边缘节点架构，实现“云边端”协同框架下端部节点资源的高效管理利用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究资源配置优化模型和自适应网络动态调度方法，研究设备资源状态感知技术、网联架构内各节点以及节点间路径的资源优化分配机制，建立用户侧和边缘侧网络“传输-计算-存储”资源配置优化模型，提出自适应边缘计算体系的网络动态调度方法。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>专题三：面向多源异构运维数据的融合模型与管理方法</title>
      <link>http://LLX618.github.io/post/zhuantisan/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://LLX618.github.io/post/zhuantisan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;建立面向多源异构运维数据的融合模型，提出基于数据动态匹配的融合机制与算法，搭建基于数据融合的智能运维数据服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建立面向多源异构运维数据的融合模型，综合考虑异构数据源的差异性、完整性、时效性等特性，全面深入分析运维数据的组成、特征、内涵、形式和应用模式，研究多源异构运维数据的语义、逻辑和框架体系，基于协同国际和国内数据标准的原则和统一方法，定义标准化数据描述与表达方法，建立融合数据大纲，从而建立多源异构运维数据融合模型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提出基于数据动态匹配的融合机制与算法，针对运维过程语义约束的图形图像、点云、BIM模型等多维度静态数据，以及航拍视频、定点监控数据和高维信号等大容量动态数据，研究以上时变异构数据在指征统一对象时的特征表达、转换对齐、视觉匹配方法，综合考虑多端采集、边缘计算及动态调度的耦合效应，从时空关联特性、对象识别和模式匹配算法等方面，提出多源异构数据的融合机制与方法，在“云-边-端”协同框架下实现多源异构运维数据的动态融合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搭建基于数据融合的智能运维数据服务，面向多源海量模型数据和多端应用需求，研究基于云计算平台的数据动态存储与管理技术、图形图像轻量化技术，研发基于数据中台和微服务架构的数据接口，实现集成高效融合算法、目标识别算法的后台计算服务，作为“云边端”协同架构下的“大脑”，支撑智能的运维数据挖掘，提高运维数据的应用价值。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>专题四：建筑与市政公用设施运维数据采集与融合系统研发应用</title>
      <link>http://LLX618.github.io/post/zhuantisi/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://LLX618.github.io/post/zhuantisi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;开发建筑与市政公用设施运维数据采集与融合系统，搭建多源异构运维数据共享服务环境，实现多场景智能运维服务的示范应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;集成MPP数据库、关系数据库、内存数据、时序数据库、图数据库等多类型数据库资源，通过分布式的硬件资源架构、松耦合的软件设计架构，开发适应多源数据存储、融合和管理需求的大容量、易扩展、自由灵活的数据库，应用数据融合管理技术形成各类主题库、专题库和指标库，从而实现多层级关联融合数据库开发。开发基于BIM 和GIS 的平台软件，集成化管理多源数据，通过3D 互联网实现直观生动的数据可视化；开发可在个人电脑、移动设备等多种终端上信息浏览、数据发布和设备控制的应用引擎，最终实现建筑与市政公用设施运维数据采集与融合系统的研发应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搭建多源异构运维数据共享服务环境，调研设施性态数据源，分析系统体系架构各层次的能力与资源需求，建立适配各类数据源的接口协议，利用支撑软件及相关的基础设施，如GIS系统、应用服务器、存储服务器、GIS 服务器、网络等，搭建支撑海量多源异构数据高可靠、低延时采集传输与融合的共享服务环境，实现多场景智能运维服务的示范应用。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
